【遮打集會】腳踢示威者頭？警：只用手除口罩頭盔

警方晚上在社交網站上載片段，警司劉肇邦回應昨晚中西區示威者與警察衝突的多宗事件，警方表示，在西環、上環一帶的嚴重暴力事件，激進示威者針對警察使用致命武器。警方在上環文華里檢獲可以作射擊的弓箭。有示威者將一些在附近路邊、拆毀出的大型路牌、重型雜物由高處，扔向街上的警察。有警員被「丫叉」射出的鋼珠、波子射中。警方又提到，見到有激進示威者同警察對峙時，拿住一枝約2米的自製長矛。警方在驅散行動中檢獲一批武器包括有削尖了的行山棍、棒球棍、改裝了的鐵通。

至於元朗站有警員執法時警棍懷疑加裝金屬環配件，警方澄清警棍上面的是膠索帶，解釋警棍棍尾有一條長繩，膠索帶用來固定這條繩。混亂期間，如果繩掉出來，相關膠索帶就會滑到棍的前端。警方強調不存在警員故意在警棍上，加裝攻擊性的工具。

至於昨晚一名對被捕人士懷疑被腳踢的動作，警員為了證實他的身份，只是用手、除了他的口罩，同頭盔，跟網上的說法有出入。

網上錄音流傳警方禁止消防車、救護車自行進入示威區，警方解釋一直協助救護服務，警察並無要求消防救護人員，不准進入示威範圍。警方會盡力協助有所救護服務，確保傷者都可以盡快得到治療。

手？？？

唔好玩啦
用手行路 自認係狗？
光復香港 時代革命
唔睇都埋嚟推下po
[集思廣益]香城online小地圖app

四足動物先手腳不分

啲狗係咪以為人哋冇睇過片所以鳩up 都唔怕啊

🤬🤬🤬

好似真係手

踩果隻就腳

好似係手

不過唔覺得有必要